Uemoisast. Uemoisa rentherra teomees Tönno Sander kaebab: et rentherra sahhad kellega temma on künnud on wäljalt ärrawarrastut ja temma omma kerwes ka mis temma sahkade jure mulla sisse on pannud, ja arwab et Hindrek Tollmann kes ka rentherra jures teomehheks olli ja nende päwade sees, millal sahhad said arrawarrastut, rentherra tenistussest lahti wöttis on se warras olnud.
Jürri Luku naene Mai tunnistab: et sel päwal pärrast sahkade wargust on Hindrek Tollmann temma wasto tulnud kokre ja kingiseppa saunade wahhel te peal, ja teine sahk on olnud teine pool kole hölma al, käed on olnud taskus kust ta sahkade jämmedast otsast on kinni hoidnud, terrawad otsad on käies kue alt wälja paistnud, on temmaga mönni sanna räkinud ja möda teed eddasi läinud.
Hindrek Tollmann wastab et temma on kül sel päwal Jürri Luku naese Maie wasto tulnud nimmetut saunade wahhel ja on räkinud temmaga, agga temmal on paljas kuub selgas olnud ja ei ollegi wööd wööl olnud ja ei ühtegit hõlma al olnud, sedda temma tunnistab kül teadnud ollewad et need sahhad on ärrawarrastut agga issi ei olle temma mitte warrastanud egga tea ka mitte kes neid on warrastanud, sahkade jurest on teisel hommikul sured sapa jäljed leitud ja Hindrek Tollmannil ei olle mitte sapaid olnud mitmel aastal.
Jääb polele kunni selgemat tunnistust leitakse.
